Циклы в программировании нужны, когда необходимо сделать несколько однотипных действий. Так как повторение своего же кода является некорректным способом программирования, а иногда и очень утомительным, если таких повторов не 5, а 1000, например. В таких случаях для оптимизации и не допущения механических ошибок следует использовать циклы.